剛剛學日文, 點解會有片假名咁on9 既野出現？

同一個音另一個寫法要背多五十個樣
仲要ice cream 呢類字係錯既英文讀音變出黎

點解唔一早直接跟英文讀hotel／ice cream／note

咁先好，知邊啲先係外來字。好似韓文咁就完全分唔到。

你知唔知以前日語係主要要漢字同片假名書寫，平假名只係當時平民同女人用，片假名唔係後於平假名出現嘅嘢嚟

仲有外來語引入日語噉用返日語嘅拼音嚟記載都好合理啫 唔通的士巴士呢啲又唔好用直接用taxi ?

咁巴士的士戇唔戇鳩?

你咁講一講，又真係有d 怪

即係平假名先係最正宗？我唔明既係點解一樣讀法一樣音要分開兩種寫法

"片"假名先係最正宗？

分黎做咩，中文字都冇分一樣好地地

AaBbCc

怪係怪在日文片假名多過中文既巴士的士嗌叫呢d 字好多

以依家嚟講，方便你一眼就睇得出邊個外來語
但係同樣原因令日本人過份依賴自己嘅五十音去分拆同讀英文，結果就係英文普遍水平唔高同有日式英語嘅出現

最弊而家唔係外來字都鍾意用

日本人成年人單字量10000~20000萬

好多都係因為重覆，一個日一個英，例如つめたい同コールド。

但D日本人就鍾意是日時英玩鳩D 外國人，兩個都係日文又唔可以話佢錯

唔識睇前面果類日文

但後面果類日文自己學識左

好似有幾多字都係兩種寫法都有
好on9

中文真係仔細d, 英文就簡單直接
日文夾左起呢者之間文字字型上冇意思但音標又比單單既英文差

前面圓圓地個d 先係最主力學個堆wor

最on9 係突然達出嚟，無啦啦彈句和制英語點都估唔Q到

可能D日本人剩係得日語可以自豪

同JK 傾計要講後面果堆

要不是片假名，你要記多好多生字

果啲好亂，又難認
後面果啲我無學過但都識得點讀

我地寫慣中文，其實都係後面個種易接受d
圓好似畫符咁

呢到唔明

兩億

用冷たい同コールト比較唔係咁好
因為日常話語都係用冷たい
例如冷たいお水 形容詞 修飾時都常見
反而コールト係多數用係單字 例如補充說明
牛乳をお願いします、ああ、コールトの
又或者係名詞例如商品名

燒肉啲片假先慘

好多都係韓文發音

讀完出黎都唔知係乜

btw 係コールド先啱

我就片假名大部份睇得明，但平假名成日認唔到

用片假名先好，英文你未必一睇就睇得明讀音，一聽就聽得出點串

但跟佢地d 片假名讀英文...
鬼佬聽得明一成都話你勁

咁人地片假名係讀日文

可能係因為我地本身識英文
Ice cream 真係一個好好既例子

會唸中文既雪糕都唔同哂音有d 用同意思啊字體上都
但ice cream 既片假名......

用平假名都一樣讀音嫁其實
圓d 個種

即係士多啤梨 符碌 巴士的士咁之嘛

我知，我讀緊n4啦

士多啤梨
唔會有另一組一樣讀音但唔同寫法既野嘛

如果你用中文邏輯理解日文你係讀唔到上去

要不是識英文，堆片假肯定背死人

雖然有d唔係英文黎

荷蘭文同德文都多

コールド真係用得唔好，因為更多字係佢哋鳩嚟

我發現學新語言真係好難，d vocab 全部都要尻記冇任何意思可以跟

衰過英文，英文有時都有ice 同cream 合埋變ice cream
日文d 字真係得個音冇意思...

更加唔好同中文比

咁草莓同士多啤梨都係講緊同一種嘢唔同寫法姐

我突然覺得大學幾個同學都係n1 好痴線

唔同音我接受到啊，一個音兩種寫法
要唸幾時寫邊種真係好亂

覺得分開2種記係麻煩 但唔係on9
廣東話都分書面語同口語啦
喝茶 飲茶 我們 我哋 ⋯⋯
英文都一樣有大細楷之分
語言就係咁架啦

講on9一定係敬語on9啲
永遠都記唔完 又虛偽

英文咁on9分大細楷
又要背多26個樣
真係好困難

好簡單你讀到後期好似20課左右
我問人請教啲野
係 私は会社の人に会社の電話番号を教えてもらいました
直譯係我向會社嘅人請教電話號碼收到
呢個收到嘅意思係收到向佢嘅請教而得到啲野嘅用法
廣東話係冇呢啲野
所以如果你一開始覺得咁奇怪，成日覺得同廣東話咁唔同唔make sense咁係好難學上去
用一種語言去judge 另一種語言呢個思路好奇怪
就好似例如點解英文單數要加s 中文冇
如果係咁諗佢唔 make sense 就會track死左自己
會讀得好辛苦

有時反而有片假名先易明
而家越黎越多潮語
難個d字又唔用漢字
冇片假名隔一隔仲睇到頭暈

屌又係，仆街其實我唸學識之後永遠用敬語得唔得
英文大細階係指咩

唔得 如果同d 熟嘅人用ます型會覺得你好奇怪好生外

英文26 個，日文五十個音100 個字...

好奇問下,樓主係因為乜野原因學日文?

好鍾意你呢個例子
唔明點解學英文冇呢個問題
反而日文覺得好奇怪同唔make sense

其實アイスクリーム個問題喺邊
你拆開一樣都係英文ice同cream嘅意思，甚至你懶直接當アイス係雪糕都可以，點會無意思呢？

而家為興趣啦
U grad 個陣有起日本既公司請我（唔需要識日文）不過冇去，有時無聊都仲會in 下咪學下

因為英文幼稚園已經開始學起咪唔奇怪
習慣嚟架遮
例如 經濟 其實係日文詞
資生係中文
收尾慢慢講多經濟 依家反而覺得資生奇怪
英文又細學大
慣曬咪唔奇怪

アイスクリーム 雪糕
アイス 真係解雪同クリーム係糕？

ケーキを食べる 都已經同中英文唔同
中英文唔會 蛋糕食 同埋 cake eat
你都係用個新角度去讀日文
尤其本身廣東話冇乜Grammar可言

從前嘅日語係冇文字嘅語言
一開始係由唐代漢語傳入大量用詞兼引入漢字
之後所有日語都係用漢字記載
記載五十音都係用近似音嘅漢字記載 (即係萬葉假名)
之後啲日本人慢慢簡化做片假名同平假名

漢字通常表記生字 片假名就類似而家平假名噉當文法/連接詞用
而平假名就係畀低下階層唔識漢字同女人用
係之後有平假名文學興起 令日本人開始欣賞平假名嘅美再慢慢取代片假名嘅角色

而片假名就退而求其次改為表記外來語同強調作用

マジ卍呢d JK語

廣東話就絕對有grammar
但係因為吸收咗好多東南亞語族而變到唔係完全緊SVO 亦同中文好有出入
所以大家先認為冇grammar

唔得啦，日本階級文化好重
對上用敬語還好，
對下都用，d人應該心諗你做乜鳩

傻豬
全部平假嘅話啲句子結構會好難睇

好仔細，除咗上面講我個行可以去日本打工既原因之外
我大學有讀日本流行文學，知道了解一個文化一定要識個語言先去學下

但屌冇唸過咁亂

有種刻意疏遠嘅感覺

廣東話唔係冇grammar所有語言都一定一套grammar 只係你由細到大都淨係識講識用冇探究過入面嘅箇中原理

其實有幾亂
外來語 強調 片
固有詞 平/平混漢字

認為粵語冇grammar 係大中華沙文主義嘅副作用
成日話口語口語
搞到d人以為係唔formal 同冇文法

你學嗰種語言應該學埋佢背後嘅起源同歷史變化 自然成件事會變得合理咗

但係廣東話冇一套特定「過去型」「未來式」「過去完成式」之類既時態Grammar，當然SVO呢d基本梗係有

依加講緊佢直接copy左個英文讀音過黎做一個字，你唔可以用中文去分解個意思出黎咖喎

因為過去式呢種野係唔需要
英文上我都認為係多餘

中文只需要加時間上去，英文要加時間再轉字加ed 真係好無聊

其實係有
食
食咗
未食
就食
食緊
唔食
冇食緊

btw 你咁講日文都冇架

我覺得平假名靚好多

但大部分語言都有時態Grammar
全部都好無聊 ？
德文泰文嗰d分埋男女唔同字尾又好無聊 ？

講真學咗咁耐英文我都想問呢個問題
點解會有時態性
日文就係敬語體（唔知日文有冇時間性）
更加唔好講德文個種

粵語仲有啲文法似日文
ことができます 做到
ことがあります 有做過

我食飯
現在進行式：我食緊飯
過去式：我食咗飯
將來式：我將會食飯/我就食飯
過去完成式：我噚日已經食咗飯

仲有更多嘅grammar 喎 你唔好用英文嗰套嚟諗廣東話先得㗎
英文要有嘅tense 廣東話唔一定有
正如俄文有啲tense 英文都一樣冇
唔通俄文嘅grammar 又唔夠特定？

日文有 不過唔係好似英文咁分
例如ている 唔淨止解動作進行可以理解為狀態持續
例如 食べている 解食緊
結婚している 解結咗婚

我上面個reply 仲有多少少例子

日文係ing 同ed 痴埋一齊用？
媽啊好亂啊

歷史原因
以前日本有自己嘅語言 無自己嘅文字
古時啲男人同知識分子係寫漢字
去到平安時代 啲女人又想學啲男人玩詩詞歌賦
但識得個幾隻漢字 就將啲漢字簡化做平假名去寫詩

假名之所以叫假名係因為當時佢哋覺得漢字先係真嘅文字
後嚟有條友寫左篇《源氏物語》
啲男人又覺得好正 但又唔想用平假名呢啲咁多曲線嘅女人嘢
就自己整左套比較方塊嘅平假名
去到明治時期開始多外來嘢引入
為左區分就慢慢變到而家咁

利申 好似係

唔做用英文理解
都話唔同英文

2種用法
1.外來計,和製英語
2.特別意思/用途 會用片假名

真定假嫁，好似成個故仔出左黎咁

其實唔係因為識得幾隻漢字
而係萬葉假名年代漢字又標音又表意睇撚死人
所以先改

佢嗰結咗婚唔係ed既意思
係狀態既意思

冇記錯機械係片假名
例如聽到個日本人讀完隻字，我點先知一個字係寫圓體定方體

仆街一定知日本冇機械啦

結婚しました
離左婚

其實可以照寫平假
可能柒d咁解，呢d靠浸出黎

所以我一直都叫樓主咪用其他語言理解日文

噉一定係要聽前文後理㗎啦
聽完判斷佢係咩意思再諗返應該點寫

廣東話咪又係一樣 都係要先諗佢講嘅係咩意思再諗返寫法

Are you getting married?
Are you going to marry?

其實會唔會係好似英文呁成句睇先名而唔係單單一個字睇，因為你單一睇marry 同married 都唔同但成句係一樣意思

其實好多外來詞都有相同意思嘅固有詞，你唔肯定可以唔用
ドア 扉 都係門

放棄，樓主仲係用緊其他語言理解
日文係要用邏輯
例如
結婚未離婚 即係 狀態持續
結婚係一個狀態嚟架嘛
所以咪ている
結婚しました 即係結婚狀態完咗所以=離婚

咁你食飯係動作唔係狀態
食べている 食緊
食べた 食咗

所以話越學越深嘅時候
你係用唔到其他語言理解架
日文就係日文
一定要拋棄你嗰啲觀念先學到上去
唔係你唔會理解到啲文法

I’m married 依句都唔會係ed既意思啦
係表達「結咗婚」「非單身」既「狀態」

當然依個例子只係就返你想用英文去理解
其實最好唔好將日文同英文掛勾
畢竟唔同語言係獨立的

其實你接觸得多 好多都唔洗背
希望樓主嘅興趣 可以堅持到你學日文落去

如果樓主可以放棄用其他語言理解日文嘅話，其實成個學習係好有趣，更何況樓主有興趣，如果因為係咁鑽牛角尖諗佢唔make sense 或者同其他語言唔通而冇興趣嘅話會好可惜

其他人好似誤解咗你嘅意思

咁你係你識得小生字姐
你係識日文 識得多生字
自然可以用上文下理知佢講緊乜
機械 きかい
邊度用片仮名

每種語言係有自己音韻系統(Phonology)，當一種語言吸收外來借詞，讀音會契合返嗰種語言嘅音韻。日文Hotel讀Hoteru，Ice Cream讀Aisu Kuriimu就係噉解，日文用片假名標呢類借詞。

如果用咗外文讀音就係code-mixing，撈埋兩種語言講嘢，呢啲要差唔多熟曬兩種語言嘅音韻先做得到 偏偏日本人英文唔好

日文有佢自己一套方法
你唔好用其他語言去理解
唔通我又問點解
英文要用過去式 中文加多字就有過去既意思咩

以為佢講machine

マシン囉咁

英文喺呢方面唔差得過日文喎
稍為學術啲嘅英文詞多數都係借翻嚟
用簡單英文詞解唔通個字面意思
禽流感正式英文名係avian flu
字面上完全唔知係咩嚟
個av-源自拉丁文 解雀 aviation（航空）個av-都係咁解

讀bio嗰陣 超多英文詞語係咁 以前成日都要死記
我最近先知mitochondrion喺希臘文嘅意思就係線粒

係中文叫做比較少呢種情況

起碼句末語氣助詞已經多過普通話好多
要解釋點區分都唔容易
e.g. 係啦 係喇 係呀(ngaa4 牙)

咁語言背後係反映左嗰個國家既文化同歷史
你下下用另一種語言（文化）去諗佢
梗係唔會諗得通啦

日文句法無英文咁嚴謹
助詞啱比較重要
有時都幾得意

これは 本当に すごいね
本当に これは すごいね
すごいね 本当に これは

我諗你講嘅係基本語序
中文同英文都係主謂賓
日文就玩主賓謂
你唔係第一個話呢樣野奇怪嘅人

日文借個新詞未必係因為本身無概念嘅

以中文為例，「邏輯」係近代音譯自Logic，噉係咪代表引入呢個詞之前中國人無邏輯觀念? 據聞之前用「理」呢個字，只係表達得唔夠精準先音譯借詞。

我諗日文由原本機械(きかい)改用マシン係想避開同音字問題，因為Kikai呢個發音亦都解「機會」。

屌呀2億
超級電腦咩

你理解個語言既邏輯出哂事

樓主真係好固執
都唔明點解係都要用中文/英文去理解日文
鐘意一種語言點會用咁既態度去學

唔明第三句

好認同第一句

智障咪撚發帖出嚟柒啦

英文有時態係因為佢嘅原始語有 佢繼承咗 就係咁簡單
陶傑話咩英國人特別重視時間觀念就純屬鳩噏

粵語唔係完全緊跟SVO，而係視乎情況靈活變動
有時有啲似德文，重點表達嘅會放前面
變做VOS
例如食咗飯喇我
SVO應該係我食咗飯啦

時間指示就咩語言都有嘅 差在點實行

英文(或者其他印歐語)時態用屈折表示，透過改變一個字嘅串法嚟表達過去同將來。

中文就加啲字(詞素)喺附近，例如咗、過、將…… 就唔會改變一隻漢字嘅寫法嚟達到表達時態嘅目的

時態好多歐洲語言都有
讀書時聽過話英文係近德文 日耳曼語系
德文睇落好難但文法好有系統
反而英文文法多例外
只係我哋由細學到大
同埋咩都背晒佢所以無咁覺

因為英文仲吸收左羅曼語系嘅特色

借詞嘅例子聽得比較多
真心想知文法有咩例子?

先唔講「未來式」，
粵語的確冇用「時態」去表示同「過去」呢項資訊
但係廣東話嘅「體」搵到包含呢項資訊
廣東話有幾個體 淨係講其中兩個
經驗體 「過」 去過
完成體 「咗」 食咗

「過」同「咗」嘅側重點唔係過去
但係如果個參考點係衣家嘅話
個動作一定係喺過去發生

另外，「過去完成式」唔係一個獨立嘅時態

我get 錯咗
我唔係想講文法 係想講詞語讀法嘅例外

我冇學過日文，但我基本上識睇哂片假名 反而唔識平假名

睇漢字來源背會易d

食べている同結婚している
～いる係形容一個持續，hold住的狀態
即係hold住緊食野的狀態，hold住結婚的狀態，強調「持續」呢個重點

英文個進行式的concept同日文係唔同，唔可以拎黎比喻

其實我覺得日文已經好好架啦
咁多漢字 音讀仲要一字一音 近返啲我地嘅讀音
例如
新聞 Shinbun
電車 Densha
列車 Ressha
携帯電話 Ketaidenwa
南部 Nanbu
市 府 都 Shi Fu To
注意 Chuii
中部 Chubu
時間 Jikan
地震 Jishin

糾正少少 係日耳曼語族

英文文法多例外 我諗你係講緊不規則動詞之類嘅野
呢點我都認同

至於德文文法好有系統 我就一半同意
我學過吓 我覺得德文嘅複數後綴算係冇路捉
一個動詞係強動詞定弱動詞 好多時唔能夠靠串法/發音判斷到
語法性別又係 好多例外

老實講德文係日耳曼語族嚟講詞語結構好累贅
學過下a1就棄左
不過仲要有種官僚德文，啲字長到仆街

嚴格嚟講，「書面語」唔係粵語一部份
而係香港混合咗「書面語」同粵語一齊用

係囉，佢哋日式英文好似仲衰過通勝後面啲英文咁

咁多日文大神出沒

純討論

首先，呢個情況(話題優先)普遍漢語方言都有
所以好難話係「亦同中文(我估你係想講官話/普通話)好有出入」

通常我地話一種語言嘅語序係SVO/SOV/VOS
係講緊佢嘅無標記(常設)語序
廣東話嘅話題優先嘅句子好明顯係由主謂賓句衍生出嚟
所以常設語序仍然係SVO

不過你講嘅野係冇錯 廣東話的確有唔少句子係用主謂賓以外嘅語序

日式英文其實唔係英文
係日文嘅音譯借詞

就好似你同鬼佬講巴士的士，
佢唔會即刻聯想到Bus Taxi一樣

有趣嘅係 德文係比較保守嘅日耳曼語

一千年前嘅英文語法同現代德文有好多相似之處
而且再複雜啲添

其實俄文只有過去現在同將來

順帶一提日文都係話題優先

食咗飯喇我 VOS
ご飯を食べたよ私 OVS

但的確廣東話用SVO，日文SOV最正常

唔明樓主心態

其實係兩句嚟，我講嘅同中文好大出入係句子同詞語成分結構同中文普遍慣用嘅唔同，例如；

中文：把他殺掉
粵語：殺咗佢

中文：小雞
粵語：雞仔

中文：多喝一碗湯
粵語：飲多碗湯

中文：你先別動
廣東話：你唔好郁住先

仲有好多其他唔同

所以我都不嬲唔認同漢語（中文）係單一語言，而係一個語族，share 緊d common 嘅特色 而粵語閩語吳語唔係咩方言 係漢語族成員
四川話嗰啲就真係普通話方言
粵語 閩語 同普通話（中文）完全冇連續體嘅關係
你食咗飯未 同中文嘅 你吃了飯沒有
冇論係詞語語法都同中文唔同
閩語你唔學都係唔識架 咩母湯 伊嗰啲
用中文 閩語 粵語 嘅人唔學對方語言係互相溝通唔到
粵語本身有方言 例如東莞話 石歧話
喺古時代嘅歐洲
其實依家嘅語言都係「方言」「口語」
書寫嘅一律係拉丁語
收尾啲人發起用拉丁字母寫自己口講嘅語言先慢慢演變成歐洲現代語言
所以間接否定咗啲人認為寫中文字就係中文
首先要搞清唔係中文字而係漢字
就好似拉丁字母咁祇係一種書寫工具
上世紀50年代推行寫諺文運動之前
韓國係全面使用漢字
唔通又係中文嘅方言？人地直頭係唔同語系
所以話粵語係粵語，中文係中文

好憎佢啲日式英語
要俾多啲想像力讀出嚟先得

係得英文係咁 其他用拉丁字母嘅歐洲話大部份都一睇就知讀音

廣東話書面語≠支那話書面語
你舉嘅例子係華文vs粵文

廣東話無grammar你就唔會話「蛋糕食」係唔啱啦

咁ice cream 個cream係咪糕先傻西瓜

人地去你屋企跟住你彈句貴客請用茶咁

夠膽屌日本野

にわにわにわにわとりがいる
庭 には二羽 鶏 がいる

10000萬-20000萬
用過億字

agger
請正名 漢語族Sinitic languages華文
華文口語=(支那)普通話=(台灣)國語=(星馬)華語
華文書面語=白話文

英文有分tense同aspect
平時講嘅所謂過去完成式係指pass tense - perfect aspect
廣東話無tense但有aspect
例如participle ~咗 ~完 ~緊

英文唔需要加時間

好似有鬼佬話過日本英文仲易聽
因為起碼認到係咩音
但就聽死我囉
之前去日本個酒店staff問我有冇媽不
諗左好耐到佢攞張地圖先知係map

食べる
食べだ
食べないだ
(すぐ)食べる
食べでいる
食べない
食べでいない

啱啱學就了解完先佢點解要存在先再話片假名on9 啦

因為雪糕係粵語係意譯字姐.......
國語既冰淇淋除左冰字有意義其餘兩個夠冇意義啦

結婚している係結咗婚唔係結緊婚係因為結婚喺日文係noun唔係verb?

結婚係名詞唔係動詞 即係華文嘅已婚
名詞+ed咪炒晒粉

其實學日文 自學定出去報班好？

人地特登分外來語同本國詞彙
唔係就會變到好似韓文咁經常有同音詞彙十九幾個

中文係同一樣野夠有外來語同本國詞彙啦

例如
草莓 士多啤梨
計程車 的士

人地一樣可以覺得你中文做乜要譯音譯得咁on9

少* 多嘅反義
小=細 大嘅反義

平假片假除左分外來詞同新詞之外
有時都會用黎分音讀同訓讀
片假有啲時候仲係用黎簡化漢字
蘋果： 林檎 — リンゴ

五十音都唔撚係50個啦

第三句應該似係將最重點同最表達情緒嗰part 移前咗(fronting)
e.g. 食咗飯未啊你

係你唔識廣東話grammar姐
試下去睇下語言學既書自然就會拆到廣東話既grammar

fronting

Bus 巴士
Taxi 的士
Lift 𨋢
中文都大把啦
不過都係用中文字唔係用第二種寫法啫

你咁講其實係所有中文都冇
因為中文根本唔係用時態去表示時間變化
我地用時間詞語去表達嫁嘛

任何語言 祇要可以用文字記錄 都有(可以有)書面語

粵語入文其實咪即係萬葉假名嘅時候嘅日文
漢字又表音又表意

結婚係狀態詞，所以唔可以套用其他語言嘅邏輯

[A比B Adj]呢個句子結構都係支那話
用返飲湯個例子
華語：我的湯比你(的)鹹
粵語：我碗湯鹹過你嗰碗

完全唔識日文但片假名個樣幾易記，記到大半
多數片假名d詞都係英文譯過去
會睇得明少少詞去日本都有d幫助

萬葉假名係無視漢字嘅義來表音喎

樓主邊間學

係，唔同嘅地方係粵語自製漢字嚟表音

就學到N4，LM學野 日文真係學撚到頭暈，背死的

英文真心難學

學緊n5

剛剛學完普通形，叮嚀形

咁所以呢?有問題?
唔明你拎萬葉假名日文來同粵文比較想表達啲咩

咪唔應該用使用漢字嚟prove 粵語係中文囉

其實唔係佢on9
係你唔撚熟唔撚識

兩種寫法係有微妙唔同既地方
有時係潮流，有時唔係
例：
りんご
アップル
前者係指日本本土出產既蘋果
後者可以指外地入口既蘋果，當然可以係廣告突登整片仮名

btw咪撚再叫中文
粵語同華語都係漢語族 主要用漢字書寫
漢語族之外其他用(/曾經用)漢字書寫嘅仲有日文 韓文

仲有有法文同意大利文

我自己理解中文=華語=Chinese=中国語
粵語=Cantonese=広東語

因為你啱啱開始，遲 d 你會見到好多單語都係幾個日文拼埋一齊

中文呢個term俾班支那人玩到劣晒 好易有ambiguation
所以我提倡正名中文做華文/華語 以分別漢語(族)

講開又講
依家日本人造新漢語詞既能力低左好多
依家係唔係都用外來語，用又長又臭既片假名造一大串詞語出黎
明明以前D漢語詞造得好靚，咩政治、社會、經濟依d

認同
你學得一種語言就一定由零開始
不過我都覺得啲grammar係難過vocab

中文都有敬體，係近十零年先冇咩點用，
但商業書信仲係有貴 公司、敝 公司之類
日本成個文化好多都係唐宋傳入
如果有睇球迷世界你會聽過阿叔仲堅持講OOO君，香港好多傳統野都係近十零年先簡化晒

btw我覺得喺日文context入面直頭叫香港語ホンコンゴ都得
「香港話」同「廣東話」可以類比「日文」同「唔准用外來語嘅日文」(即係樓主講嘅淨係用平假名同漢字)
英文係香港語言嘅一部份 唔可以視為外語

共式支那文：我司

唔識分邊啲生字要片假 邊啲唔使

讀得多咗會覺得日文好細緻，唔同中文咁多岐義，剩係ある同いる都已經大概知道係有生物定死物

淨係覺得好難拼 讀黎讀去都唔知乜撚野黎

btw而家無人識問貴姓
唔計識朋友 即係e.g.打電話去cs
想知問「點稱呼」有幾多個會答姓之外嘅名

其實有冇我們的日本語一類廣東話教學書，想睇下係點教廣東話文法

うｐオンガウ
ノー片仮名なら ハウツー日本語でフォリナーを区別する?

當然有
譬如鄧思穎老師嗰本

邊個定助詞既用法？

我覺得已知英文要砌返個カタカナ最難係長音/促音
カタカナ轉英文係唔知點分 同埋有簡化就仆街
e.g.
コンビニエントストア
vs
コンビニエント ストア
vs
コンビニ

日文火星文

結婚係 N
結婚します係動詞
結婚している係動詞變て形+いる而成

我淨係睇書 有時見到讀黎讀去都唔知乜鳩黎 搞搞下忍唔住拎部電話出黎google次次都有種 哦 屌 咁既感覺

點稱呼通常都會講英文名
貴姓先會講咩姓，但係而家香港已經好少聽到呢個問法

結婚しました=離婚？

樓主撐你, 唔使理啲崇日撚負評
日本文化有好有壞, 一方面以本土文化自豪、排外、自閉英文屎; 一方面原來啲vocab就係英文, 冇轉化為自己文字, 不能獨立解釋 中文尚且有雪糕、計程車、公共汽車、草莓等詞語, 日文就要鳩背譯音, 真是好奇怪

離婚した=結婚

打去人地customer services喎
你會俾個英文名人?

你講到發音本身就有意思噉
所有語言都係分配啲發音落啲具體抽象事物度㗎啦...

例如「檯」呢樣嘢
(粵) 檯 toi2 (普) 桌 zhuō (英)Table (日) Tsukue

由於無咩必然規律，語言之間發音借嚟借去好正常，唔使貶低日文

結婚係狀態性動詞
ている係表示個狀態唔係動作進行

依家用緊嘅「書面語」一定唔係粵語嘅「書面語」

白話文（書面語）係base on 漢語族東北地區嘅官話，唔係廣東話

點解鬼佬聽得閒要話佢勁

點解鬼佬聽得明要話佢勁

但粵語讀音內, 檯 臺 枱 台 胎 殆 可以相連到喎
相信可以考據到背後演變過程得知原因

中文字多由另一中文字演變而成, 互相關連, 形成一系統, 雖然規律非一致(英文夠係)
即係背少咗嘢

日文就, 冇呀死背囉
即係學習上要背多啲嘢
喺第二個系統(英文)攞嘢用又唔轉化呢啲異物為己用一味死背

聽講當年日本率先將好多西方新事物譯成漢字, 再流傳到中文語言
日本人咁有創意, 又咁傳統, 點解但作個新字日常生活用都咁難

好咪欣賞唔好咪批評囉, 唔經分析, 真係了解同識鑑賞日本?

唔係得我𨳒, 一早有人𨳒, 出書𨳒

大和失格─大日本帝國滅亡記【三之一】卷三, 第 3 卷

原來係崇洋媚外, 自毀長城, 又話日本人好傳統?
點解政府唔干涉? 政府民間齊助長, 係咪想搣甩漢字去中國化? 同韓仔咪一般見識

濫用英文外來詞
藝人名、BAND名、歌名、ACG詞語等極多英文字
但日本人英文屎到仆街

你唔屌英文有大細楷又潦草？
日本人主要用カタカナ嚟做外來語
唔是要嚟取代英語
唔同環境會用唔同嘅字
其他語言都會有呢啲情況啦

點解唔會，佢會問番點叫我架喎，咪話比佢聽你可以 abc 咁叫我

語言文字既野 無話on唔on9既
英文都有小草大草各樣字型
中文都有簡體繁體啦
只不過前者係俾節肢類生物用

而家日文片假名外來語太多太濫呢層我明+認同 唔使咁勞氣
一種文化強大嗰陣，其他文化就會嚟學習借鑑，產生借詞。
就好似現今美國/英文文化盛行令日文多片假名借詞噉

不過你都要知道「漢字」唔係日本原生，都係借鑑嘅成果。
當年唐宋時期日本都係嚟中原學習中華文化，
順道借用漢字表達當時嘅新概念同新知，
然後漢字詞經多年演化同接納先融入曬日文，當成日語體系。
最後近代日本明治維新，文化漸強，並擅用漢字詞素翻譯西學概念，
輸出返去當時較為弱勢嘅中國。

講返片假名新詞，和製英語都算係日本人運用英文創造新詞嘅例子。
コスチューム(costume)+プレイ(play)→コスプレイ(cosplay)
アダルト(adult)+ビデオ(video)→AV
其實同當年日本人學漢字差唔多，只係目標語言換成英文，運用其他語言嘅語言資源，創造新詞。

我就係想講呢樣
華文書面語≠粵文書面語

和式英語

咁英文係咪英式拉丁文
全世界都會借詞
係死五毛係都要貶低下日文

咁又叫貶低日文
日本人自己都講和製英語
例子

「クレーム」は英語由来だけど意味が和製英語
日本語で「クレーム」は英語の claim /kleɪm/の転用です。日本語のクレームは「苦情」あるいは「不平」「改善の要求」といった意味で用いられますが、英語の claim とは意味が乖離してしまっています。

通常外來語 同埋 較負面既字會用片假 好似係

我諗嗰位巴打唔係覆緊你
而係覆緊再之前貼Google Books圖嘅巴打

係，佢誤會咗

其實點解要區分邊啲係外來詞，邊啲係原生？
的士 巴士 士多啤梨 士多唔通你一眼認唔到係英文借詞？就當你認唔到係英文外來詞，咁又有咩問題？家陣考緊dse作文唔俾用？

冇端端搬韓文出黎講語分唔到英文外來詞又幾搞笑
自己就日韓雙修
韓文grammar 同日文極相似，句子黎講啲名詞根本一眼就捉到出黎
韓文係會隔空格space，同英文一樣
英文音係韓文會有常見組合
例如 i 個發音係韓文會長到變아이，iu變成아이유 ice cream寫成아이스크림
ㅂㅈㄷㄱ b j d g
ㅍㅊㅌㅋ p ch t k
英文啲借詞音重通常都係第2行音
coffee 커피 keopi
computer 컴퓨터 keom pyu teo
香港人英文程度好難分唔到

仲有最重要係發音，以日文嘅發音，英文借詞ice cream會有mu尾，漢字詞大學會有ku尾
韓音發音同粵語一樣有入聲 ㄱㅂㄷ分別係對應 K P T
韓文啲英文借詞你就唔會見到有入聲囉 大多數都係一整串左右左右拼埋，大不了有m音同yu音

ice cream
日 Ai su ku rii mu
韓 a i seu keu lim

大學 daai6 hok6
日 dai ga ku
韓 dae hag

日文同音比韓文嚴重

死語ばかりじゃん

其實英文音標都唔準啦
語言不嬲都係冇固定規則

十年都唔會用一次

如果成日要用嘅都咁樣就死得啦

1. 比你老母
2. 日文保留漢字就係因為有辨義作用

我好鐘意估d字係咩英文
逐個逐個字讀出聲估到都好有滿足感

不過有時d和制英文字 同個英文字原本既意思唔同 就好難記

我就鍾意估韓文係對應邊個日文漢字。
其實日文對近代中文同韓文都好大影響，好多中文同韓文詞語都係日文漢字用中文或韓文發音。

又唔係我比先 自己睇返前面邊個冇端端搬韓文出黎
啲人以為日韓文grammar相似 就可以日文韓文溝埋講 事實上發音差距好大 韓文同越南文都冇用漢字嘅必要

有冇日本人寫既中文文言文睇下？

習慣會 search 埋 d 字既語源